﻿ Chủ_tịch Trần_Đức_Lương thăm Mỹ_Latin , dự APEC 12
Một nguồn tin của Bộ Thương mại cho_biết tháp_tùng Chủ_tịch nước Trần_Đức_Lương gồm khoảng 40 doanh_nghiệp . Các doanh_nghiệp sẽ tìm_hiểu cơ_hội khai_thác thị_trường Mỹ_Latin đông dân và có sức_mua lớn này .
“ Là một trong hai thành_viên còn lại của APEC chưa tham_gia WTO , VN mong_muốn các thành_viên APEC ủng_hộ và tạo điều_kiện thuận_lợi hơn_nữa đối_với quá_trình đàm_phán gia_nhập WTO của VN để VN sớm trở_thành thành_viên của WTO” , ông Lê_Dũng nói trong một thông_cáo gần đây . Trong thời_gian hội_nghị , đoàn VN sẽ tiến_hành các cuộc tiếp_xúc song_phương với lãnh_đạo một_số thành_viên APEC .
Trong khi đó , theo Bộ Ngoại giao , Thủ_tướng Phan_Văn_Khải sẽ thăm chính_thức ba nước châu Phi là Algeria , Morocco và Nam_Phi từ ngày 17 đến 25-11 . Cùng đi với Thủ_tướng có 12 quan_chức cao_cấp và đại_diện khoảng 50 các doanh_nghiệp trong nước . Chuyến đi nhằm xúc_tiến quan_hệ kinh_tế - đầu_tư - thương_mại giữa VN và các nước châu Phi . Hai bên dự_kiến sẽ tìm ra các phương_thức hợp_lý nhằm đẩy_mạnh trao_đổi hàng_hóa , trong đó phía VN dành ưu_tiên cao cho việc xuất_khẩu gạo và nông_sản sang châu Phi .
CẨM_HÀ
